\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Fliegendes Schwert}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Kleines Konstrukt, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {17 (5W6)},
        speed       = {0 m, Fliegen 15 m (Schweben)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 12,
        dex = 15,
        con = 11,
        int = 1,
        wis = 5,
        cha = 1
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +4},
        damage-immunities = {Gift, Psychisch},
        condition-immunities = {Bezaubert, Blind, Gelähmt, Liegend, Taub, Verängstigt, Vergiftet, Versteinert},
        senses = {Blindsicht 18 m (blind außerhalb des Radius), Passive Wahrnehmung 7},
        languages = {-},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Antimagische Empfindlichkeit}
        Das Schwert ist im Bereich eines antimagischen Felds kampfunfähig. Wird es Ziel des Zaubers Magie bannen, muss das Schwert einen Konstitutionsrettungswurf gegen den Zauberrettungswurf-SG des Zauberwirkers bestehen, oder es ist eine Minute lang bewusstlos.

        \DndMonsterAction{Falsches Erscheinungsbild}
        Solange das Schwert sich nicht bewegt und nicht fliegt, ist es nicht von einem gewöhnlichen Schwert zu unterscheiden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Langschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +3 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W8+1) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Langschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+3,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W8+1),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
